\documentclass{jsarticle}
\input{../../../preambles_common.sty}
\input{../../../drwMacro.sty}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{bm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\input{.././newthm_prob.sty}
\input{.././emMacro.sty}

\title{電磁気学演習II 問題 Vol. \thesection}
% \newenvironment{minor}{\begin{enumerate}[(1)]}{\end{enumerate}}
% \newcommand{\E}{\bm{E}}
% \newcommand{\surfaceElement}{d\bm{S}}
% \newcommand{\vinduc}{\epsilon_0}
\newcommand{\current}{\bm{j}}
%\newcommand{\vecpo}{\bm{A}}
\newcommand{\magperm}{\mu_0}
\newcommand{\pos}{\bm{r}}

\begin{document}
\setcounter{section}{\jobname} %% the filename should only contain numbers.
\maketitle
真空の誘電率を$\epsilon_0$とする。位置ベクトルを$\pos=(x,y,z)$、その大きさを$r$として以下の問いに答えよ。
\begin{minor}
\item 原点に点電荷$q>0$を置いた。この点電荷が位置$\pos$につくる電場の大きさ$\E(\pos)$を求めよ。
\item (1)で求めた電場$\E$の、$xy$平面における電気力線を図示せよ。
\item (1)で求めた電場$\E$のもとで、電荷$q$をもつもう一つの点電荷を無限遠方から位置$\pos$まで持ってくるのに必要な仕事$W$を求めよ。
\item 点$\half\bm{a} = (\frac{a}{2},0,0)$と$-\half\bm{a}$にそれぞれ電荷$q$と$-q$をもつ点電荷が存在している。このとき、点$\pos$における電場$\E(\pos)$の表式を書き下せ。
\item (4)において、$r\gg a$なる点$\pos$における電場$\E(\pos)$を、電気双極子モーメント$\bm{p} \equiv q \bm{a}$を用いて近似的に表せ。なお、一般に$(1+\epsilon)^n = 1+n \epsilon + O(\epsilon^2)$であることを用いてよい。
\end{minor}

\newpage

\begin{figure}[p]
  \centering
  \includegraphics[width=5cm]{Legendre.jpg}
  \caption{Adrian-Marie Legendre (1752-1833)}
  \label{fig:legendre}
  Legendreさんは前回の出来具合について大層ご立腹のようです。
\end{figure}
\end{document}
%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
